新巴響號車長重新被改控危險駕駛罪，並加控另一項不小心駕駛罪 !

網民去年9月6日發起九龍大遊行，其間警方指一名新巴970號線車長在彌敦道無故響號及快速行駛，截停巴士後再指控車長藏有士巴拿，將他拘捕。涉案車長被控一項不小心駕駛罪，案件今日在九龍城裁判法院再提訊，控方申請修訂控罪，將原先的不小心駕駛罪改為危險駕駛罪，並加控另一項不小心駕駛罪。司機否認控罪，案件排期5月17日審訊，為期兩天。

被告張浩然（36歲）報稱專營巴士司機。危險駕駛控罪指被告於去年9月6日在油麻地彌敦道危險駕駛一輛雙層巴士。不小心駕駛罪則指被告同日在薄扶林道近何東夫人紀念堂外不小心駕駛一輛雙層巴士。

控方表示將傳召9名控方證人作供。被告沒有警誡供詞，庭上將播放行車片段，現需交由化驗師處理才可呈堂。辯方則將傳召一名證人。

據悉，車長被控的危險駕駛罪，指他當日接近警車時無故嚮號，並且駛近一位推車老婦。不小心駕駛罪則指他在控罪地點曾雙手離開軚盤。

翻查資料，警方拘捕被告後，先後對被告干犯何種罪行有不同說法，先指控他無故響號，同晚改稱他快速駛近路旁執勤警員，涉嫌危險駕駛；翌日又指在被告袋中搜出士巴拿，涉藏有攻擊性武器，多次更改指控。警方及後落案控以一項不小心駕駛罪，控方要求被告負擔6,000元保釋金，實際上已高於罪行最高5,000元罰款金額。案件今日再提訊，控方申請修訂控罪，將原先的不小心駕駛罪改為危險駕駛罪。

根據《道路交通條例》，任何人不小心駕駛，即屬違法，最高可判罰款5,000元及監禁6個月。不過，一般而言，若案中沒有導致人命傷亡，法庭通常只會判處罰款了事，未必會判處監禁或取消駕駛資格。惟危險駕駛則最高可判罰款25,000元及監禁3年，即使首次被定罪，亦須至少停牌6個月，且會留有案底。

如果咁都入到，再對比埋楊明，真係無野講